## 回折格子分光器による連続スペクトラムの測定
氏名
所属
目次

この草稿を用いて、各スライド毎にいいたいことを再確認する。

***
### 研究背景
* 分光現象について[回折格子にも色々あるが、あまり立ち入らずに、分光現象の実例を伝える。一般的な例が備わった説明入りになる。]
* 原子の分光は歴史的に量子力学の基礎にもなった重要な実験テーマである。
[次の専門的な話題とそこからの目的展開につながる橋渡しをする。 -> どういうわけで、柴田研究室で回折格子分光器の実験やその発表に至っていたか。 <- 実際に聴衆が聞きたいのは、どういう面白さや意義につながるかだけれども。]

***
### 研究目的
[以前卒業研究として取り扱われていた主題を、関連研究として言及する。]
私は、デジタルカメラを用いた回折格子分光器による分光測定の測定対象として、水素のスペクトル管に加えて白熱電球の測定について調べた。

＠＠＠＠＠＠＠目的が何かの問題の解決でないと、プレゼンテーションするほどのことであると伝わらないのではないか。＠＠＠＠＠＠＠
＠＠＠「調べた」ってなに、なにか問題点があるからではないのか -> 後の従来法と比較して問題点を提示するので、後の考察でその問題点に関して言及すればいい。＠＠＠

***
### 研究に関する従来の方法
大学院の「物理基礎実験」では、水素原子のバルマー系列の明らかになっている波長値と、水素の特性スペクトルを撮影して得られる画像上のスペクトル位置とで較正を行い、実験環境上で撮影されるスペクトルの波長値を求める実験を行っている。
実験では水素のスペクトル管から発せられた光が回折格子分光器で分光されたものを、デジタルカメラで撮影し得られた画像上のスペクトルラインの輝度分布からスペクトルの位置を決定する。

＠＠＠やはり問題点を明確に示すために、従来では間違いなく正確な結果を得ることができないものを示さないといけない。＠＠＠

***
### 研究に関する提案法
[問題点をスライドで強調し、どのように解きたいのかコンセプトを説明する。]
私は、デジタルカメラを用いた回折格子分光器による分光測定の測定対象として、水素のスペクトル管に加えて白熱電球の測定について調べた。
それに加えて、デジタルカメラによる測定過程で得られるデータとその解析方法について改め、どの程度の波長領域のスペクトルを観測できる可能性があるのかについて調べた。

[提案法の説明の後、従来法の問題が解決できることを改めて説明]

***
### 測定


***
### 解析結果


***
### 考察



